---
title: "Объявлены проекты GIMP и GEGL в GSoC2012"
date: "2012-04-23"
---

Как только что стало известно, в этом году в рамках программы Google Summer of Code с нами работают пять студентов.

Мы заведомо просили претендентов выбирать такие проекты, которые ускорили бы переход на GEGL. Именно так всё и сложилось:

- Максиме Никко (Maxime Nicco) и Хансло (hanslo) будут портировать фильтры GIMP на GEGL;
- Вилле Сокк (Ville Sokk) портирует на GEGL остальные части GIMP, сколько успеет (например, он уже перенёс туда режимы смешивания);
- Айзек Вагнер (Isaac Wagner) напишет программу для композитинга нод на основе GEGL для тестирования библиотеки;
- Микаэль Магнуссон (Mikael Magnusson) возобновит и завершит начатую им по собственной инициативе работу по созданию единого инструмента трансформаций.

Официальное начало активной фазы программы — через месяц. Можете рассчитывать на фронтовые сводки :)

Напомним, что GIMP участвует в программе Google Summer of Code практически с самого начала. В частности, в рамках программы было реализовано несколько новых инструментов (лечебная кисть, штамп по перспективе, трансформация по рамке и другие), реализовано аппаратное ускорение в GEGL, выполнена часть работы по переносу функциональности GIMP в GEGL.
